# KINDA

<!-- START doctoc generated TOC please keep comment here to allow auto update -->
<!-- DON'T EDIT THIS SECTION, INSTEAD RE-RUN doctoc TO UPDATE -->


- [概要](#%E6%A6%82%E8%A6%81)
- [はじめに](#%E3%81%AF%E3%81%98%E3%82%81%E3%81%AB)
- [事前準備](#%E4%BA%8B%E5%89%8D%E6%BA%96%E5%82%99)
    - [Gitインストール](#git%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB)
    - [プロジェクトクローン](#%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%82%AF%E3%83%88%E3%82%AF%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%B3)
    - [Javaインストール](#java%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB)
    - [PATH及びJAVA_HOMEの設定設定](#path%E5%8F%8A%E3%81%B3java_home%E3%81%AE%E8%A8%AD%E5%AE%9A%E8%A8%AD%E5%AE%9A)
    - [Mavenインストール](#maven%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB)
    - [PostgreSQLインストール](#postgresql%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB)
    - [ユーザ 及び データベース作成](#%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%82%B6-%E5%8F%8A%E3%81%B3-%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%99%E3%83%BC%E3%82%B9%E4%BD%9C%E6%88%90)
    - [テーブル 及び データ作成](#%E3%83%86%E3%83%BC%E3%83%96%E3%83%AB-%E5%8F%8A%E3%81%B3-%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E4%BD%9C%E6%88%90)
    - [node.jsインストール](#nodejs%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB)
    - [node_modulesインストール](#node_modules%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB)
- [使い方](#%E4%BD%BF%E3%81%84%E6%96%B9)
    - [サーバ起動](#%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%90%E8%B5%B7%E5%8B%95)
    - [画面表示](#%E7%94%BB%E9%9D%A2%E8%A1%A8%E7%A4%BA)
    - [機能単体テスト](#%E6%A9%9F%E8%83%BD%E5%8D%98%E4%BD%93%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88)
    - [機能単体テスト（カバレッジ含む）](#%E6%A9%9F%E8%83%BD%E5%8D%98%E4%BD%93%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88%E3%82%AB%E3%83%90%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%B8%E5%90%AB%E3%82%80)

<!-- END doctoc generated TOC please keep comment here to allow auto update -->

## 概要

勤怠システム「KINDA」。
本プロジェクトには下記機能が含まれています。
 - JWT認証 
 - 勤怠情報登録（現時刻・指定時刻）
 - 勤怠情報編集
 - 勤怠情報一覧表示（当月）
 - 認証用API（auth-rest-api）接続
 - 機能単体テスト機能（Junit）
 - 画面単体テスト機能（cypress）

## はじめに

本プロジェクトはWindowsで使用することを目的としています。
また、以下の手順はWindows専用です。

## 事前準備

### Gitインストール

[【初心者向け】Gitのインストール方法をわかり易く解説（画面付き）
](https://eng-entrance.com/git-install#i-2)

### プロジェクトクローン

```bash
git clone https://gitlab.com/learning_sys/spring-boot.git 
```

### Javaインストール

[OpenJDKのダウンロード及びインストール](https://www.javadrive.jp/start/install/index1.html#section1)  
※Java8をインストールすること

### PATH及びJAVA_HOMEの設定設定

[PATHの設定及び環境変数JAVA_HOMEの設定](https://www.javadrive.jp/start/install/index1.html#section1)

### Mavenインストール

[WindowsへのMavenインストール](https://qiita.com/Junichi_M_/items/20daee936cd0c03c3115)

### PostgreSQLインストール

[【初心者向け】PostgreSQLのダウンロード及びインストール方法
](https://eng-entrance.com/postgresql-download-install)

### ユーザ 及び データベース作成

```bash
psql postgres 
postgres=# CREATE ROLE kinda LOGIN PASSWORD 'kinda';
postgres=# CREATE DATABASE kinda;
postgres=# CREATE ROLE test LOGIN PASSWORD 'test';
postgres=# CREATE DATABASE test;
postgres=# \q
```

### テーブル 及び データ作成

```bash
cd 本プロジェクトパス\kinda-e2e\sql
psql -U kinda 
kinda=# \i create_tb_kinda_attendance_mng.sql
kinda=# \i create_tb_kinda_mst_code_mng.sql
kinda=# \i tb_kinda_mst_code_mng_insert.sql 
kinda=# \q
psql -U test 
test=# \i create_tb_kinda_attendance_mng.sql
test=# \i create_tb_kinda_mst_code_mng.sql
test=# \i tb_kinda_mst_code_mng_insert.sql 
test=# \q
```

### node.jsインストール

[npmとは｜Node.js(npm)をインストール(Windows)](https://nikukyulog.com/programming/node/what-npm-and-install-on-windows/#npm-3)

### NODE_PATHの設定

下記をシステム環境変数へ設定
> 変数：NODE_PATH
> 値：本プロジェクトパス\kinda-e2e\node_modules

### node_modulesインストール

```bash
$ npm install
```

## 使い方

### サーバ起動

```bash
$ cd 本プロジェクトパス\kinda-e2e
$ npm run start:ut
```

### 画面表示

サーバ起動後ブラウザにて下記URLに接続  

```
http://localhost:8080/kinda/login
```

|ログインID|パスワード|権限|
|---|---|---|
|000000|user |ユーザ|
|999999|admin|管理者|

### 機能単体テスト

```bash
$ cd 本プロジェクトパス\kinda-e2e
$ npm run junit:run
```

### 機能単体テスト（カバレッジ含む）

```bash
$ cd 本プロジェクトパス\kinda-e2e
$ npm run junit:report
```
